美國將對港旅警由「提高警覺」 提升至「三思而後行」

美國國務院周一更新對香港的旅遊警示，因應武漢肺炎疫情及港版國安法，將對港旅警由第二級「提高警覺」（Exercise increased caution）提升至「三思而後行」（Reconsider travel）。

美國國務院指出，因應武肺疫情與「任意執法」情況，國民到港前須三思。國務院在其網站提到，港版國安法7月1日生效之後，中國單方面任意在港行使警察與治安權，顯示其意圖運用權力針對「其所謂的分裂國安行為、顛覆、恐怖主義、『勾結』外國勢力」等廣泛活動，又指新法涵蓋非香港居民及香港以外機構的罪行，令公開批評中國的美國公民被捕、驅逐、起訴的風險增加，並指中國的「維護國家安全公署已在港運作」。網站並指中國發動文宣，誣捏一些人挑起社會動盪，某些情況下更公開他們的個人資料，令他們在社交網站受到恐嚇。....

唔知點解個腦彈左句解放軍「後果自負」

"俾你諗多次是咪真要去香港"

點解港台係咁講

美國國務院對打算前往中國內地或香港的國民，發出的旅遊建議，從「不要前往」，更新為「重新考慮是否前往」。

國務院認為出現「已改善的情況」，又指出「重新考慮是否前往」，是第3級別的建議，代表有根據法例任意執法的情況；而「不要前往」是最高的第4級別建議。

Oh say can you see 🇺🇸

港共政府

將美國對支那及對香港嘅級別混為一談，港台呢篇報道好大誤導喎

唔好嚟

事實係美國將香港由第二級，降至第三級，另將支那由第四級「請勿前往」（Do not travel）升番上第三級 ，港台篇報道寫到咁，會令人誤以美國指香港出現「已改善的情況」

仲想去呀？咁你再諗下
無限loop

最重要係疫情過後會唔會降番落嚟 如果唔降 咁香港旅遊業正式玩完 無歐美高端客 大把五星酒店唔掂

你係咪都用錯字
香港係二「提升」上三，風險大左
支那係四「降低」到二

香港二轉三？
支那四轉三？

遲d保就業筆錢一完時
唔知幾多公司資金鏈斷裂呢

唔駛諗
美國喺呢個timing郁travel advice分明唔關武漢肺炎事

後果自負

很危險

美國國務院網站發出最新旅遊建議，將對中國和香港的旅遊警示由第四級別的「不要前往」，修訂為第三級別的「重新考慮是否前往」，國務院表示，是考慮過新型冠狀病毒疫情及當地任意執法情況等因素後，作出相關修訂。

國務院指香港的交通和商業活動已大致恢復正常，其他情況亦已有所改善，不過提醒美國公民香港在七月一日實施港區國安法，參與示威或其他活動可能會被當局視為觸犯分裂、顛覆和恐怖活動或勾結外國勢力等刑事罪行，強烈呼籲美國公民注意周邊情況，避免到有示威的地區。

即係美國對香港等同美國對支那